ТОП-10 наших чайных видео 📹

Если ещё смотрели не все, то забирайте к себе на стену, чтобы не забыть посмотреть 👀
А если смотрели, то признавайтесь, какое ваше любимое? 🌿 Итак, друзья, время подводить итоги нашего небольшого, но стремительного и насыщенного фото-конкурса 🎉

Для начала я хотел бы от лица команды Чайной Мастерской поблагодарить всех без исключения участников за их фотографии, за их внимание, за их желание пить чай, любить его и делиться своим чайным творчеством с другими людьми! Это действительно ценно ❤

Теперь о самой процедуре голосования — у нас не было никаких специальных шкал измерения и особых методик, мы не профессиональные фотографы, поэтому мы просто заварили чай, ещё раз просмотрели все присланные работы и, основываясь на внутренних ощущениях, выбрали фотографии, которые понравились больше всего 📷

Самое главное о чем стоит сказать это то, что мы решили сделать три "пиальных" призовых места, а не одно. Более того, в благодарность всем остальным участникам мы решили подарить по 20 грамм свежего февральского зелёного чая Маофэн «Ворсистые Пики» 🌱
Поэтому в наших конкурсах выгодно участвовать всем, а не только победителям 😄

Итак, приступим:

Пиалу в подарок получат:

• [id38328059|Анатолий Скуркин] 
• [id74163830|Денис Лапынин] 
• [id240107628|Катерина Дубовцева] 

Все остальные участники получат по 20 грамм свежего февральского зелёного чая Маофэн «Ворсистые Пики»:

• [id188269043|Александр Саинт] 
• [id22824595|Антон Лавров] 
• [id668872|Никита Иванов] 
• [id186936068|Дима Шедов] 
• [id145927708|Станислав Каменев]
• [id80716458|Денис Кушаков] 
• [id89807991|Евгений Строков] 
• [id535994456|Xleshakx Xzaytsevx]
• [id1311776|Наталя Шамкова] 

Как получить свои призы — всем напишу в личные сообщения! Проверяйте ✏

И, конечно же, это не последний наш конкурс, поэтому не забудьте нажать на колокольчик и подписаться на обновления нашей группы, чтобы не упустить ещё больше полезных статей, классных историй и вот таких спонтанных конкурсов 📚 
 
Приятных чаепитий 🙏🏻 «Будьте внимательны к своим мыслям: они - начало поступков». (Лао-Цзы).

Доброе утро и хороших выходных, друзья 👋🏻😉 СКИДКА 33% ДО КОНЦА ДНЯ 🔥

Друзья, история такая: я сегодня взял фотоаппарат и сделал несколько офигенных фотографий этого замечательного чахая и фотографии мне настолько понравились, что я поспорил с [id16240029|Сергеем], что кто-нибудь его сегодня увидит, влюбится и обязательно заберёт 😍

Но чего Сергеевич не знал, так это то, что я сделаю на этот чахай скидку 33% 😱
Главное выиграть спор 😁

Поэтому, друзья, офигенный стеклянный чахай оригинальной кубической формы объёмом 200 мл всего за 380 руб ❗
Кто давно подыскивал себе чахай — это знак 🔮

• Скидка 33% (190 руб.) 🏮
• Доставка по всему миру 🌍
• С меня подарочек в заказе 🎁

Выручайте! Времени осталось до конца дня! 🌿 Всмотритесь! Как же красивы чайные плантации.
Чувствуете силу исходящую от них? Прекрасные фотографии наших участников 😍
Я вот насмотрелся на них и теперь вдвойне хочется заварить чаю на свежем воздухе, а за окном дождь 😩
Взять что ли зонтик и заварить на скамейке возле подъезда 😀

Друзья, до конца дня можно принять участие в конкурсе — подробности в закрепленном посте 📌

Сегодня вечером подведем итоги и завтра огласим результаты 🌿

Доброго дня 🙏🏻 Сегодня в 17:00 чайная церемония от [id16240029|Сергея] 🌿

Ждём вас в чайной 🍵 Чай не только питает жизнь, не только дарит наслаждение свои вкусом и ароматом. Чай — это отдохновение сердца. Он омывает душу и сохраняет незамутнённость сознания. Он очищает и обновляет повседневность.

«Прекрасное дерево южной стороны, или Чайное долголетие»
Вероника Виногродская Хвастаемся 😄
Спасибо вам за добрые слова! Рады стараться 🙏🏻 Ты листаешь такой ленту новостей и даже не подозреваешь...

Что у нас в закрепе спонтанный фото-конкурс 🔥
Заходи скорее в группу и читай закреплённый пост 😉 Почти год назад мы совершили небольшое чайной путешествие на чайные плантации солнечной Хосты и привезли с собой мини-фильм о тамошних людях и чаепроизводстве 🌱

Кто не смотрел — смотрите 👀

Задавайте вопросы в комментариях и делитесь мнением о видео 🌿

Кстати, не забудьте нажать на колокольчик и подписаться на обновления нашей группы, чтобы не упустить ещё больше полезных статей и ответов на вопросы 📚 

Приятного просмотра 🙏🏻 Наш авторский Шу Пуэр «Зов Джунглей» добрался до чайной Газгольдер 🌿

Во истину путешествующий кот! Куда мы его только не отправляли!
Южно-Сахалинск, Мурманск, Махачкала, Ереван, Сочи, Калининград, Ventspils (Латвия), Берлин, Будва (Черногория), Новосибирск, остров Самуи (Таиланд), Petach-Tikwa (Израиль) Тюмень, Челябинск 🌏

Если не пробовали — пробуйте скорее! Их осталось совсем немного 🐯 Я вне конкурса, но фотографией поделюсь 📷

Это последний день нашего пребывания в Краснодарском крае. Мы ездили на Хостинские плантации, собирали чай, готовили чай, пили чай и общались с чайными фермерами 🍵

На фотографии мы в Сочи, на берегу Чёрного моря разместились на поваленном дереве и завариваем живой органический красный чай вместе с [id19363|Егором] 🌿

Отрывки с этого чаепития и интервью с Егором вы можете увидеть в конце этого видео: youtu.be/KDMzEJJS8fs

Такая история 🙌🏻
Делитесь своими фотографиями и выигрывайте пиалу здесь: vk.cc/9gEnpw Фотографии на конкурс от [id188269043|Саши] и [id22824595|Антона] 🌿

Как вам?
Принимайте участие тоже 🍵
На кону — классная пиала! А срок до пятницы ⏳ Друзья, у нас спонтанный фото-конкурс! Срок — до пятницы, включительно! Так что перебирайте свои архивы фотографий, либо делайте новые 🍵

Ещё раз суть:

• Прикрепить фотографию чаепития на природе в комментариях к этому посту: vk.cc/9gEnpw
• Мы всей командной Чайной Мастерской выберем лучшую работу
• В пятницу подведем итог и подарим автору лучшего фото классную пиалу в следующем заказе 🎁

На фотографии как раз подарочная пиала 😍
Фарфор. 45 мл. Украшена серебряными иероглифами.

Всех благ 🙏🏻 За окном где-то вдали небо начинает хмуриться, но над нами все ещё светит солнце ☀
На смене сегодня [id179380281|ваш покорный слуга], а это значит, что:

• Я жду ваши заказы на нашем сайте. С меня каждому в посылку секретный подарочек, ведь я добрый и отзывчивый чайный мастер 😄
• На смене играет альбом «Everybody One of a Kind» от Wild Belle 🙌🏻
• Заваривается тайваньский Габа Улун 🌱

А кто от нас неподалеку — приходите в гости за чаем или на чай 🍵

Всех обнял, поцеловал, пригласил ❤ Зачем далеко ходить? Набрал воды на роднике и тут же заварил чаю 🍵
Весна по-немногу входит в свои права и уже совсем скоро можно будет полноценно заваривать чай на открытом воздухе! Так что расчехляйте свои горелки, сдувайте пыль с жаропрочных чайников и готовьте портфели для чайных наборов ☀

А фотографиями с поездки на Гремячий ключ (недалеко от Сергиев Посада) поделился наш подписчик [id173190294|Дима] 🌿

Кстати, если есть фотографии с чаепитий на природе — кидайте в комментарии. Можно даже с небольшой историей (где, когда, с кем, почему?) Автору самой классной фотографии и истории подарю клёвую пиалу к следующему заказу 🔥

Не забудьте нажать на колокольчик и подписаться на обновления нашей группы, чтобы не упустить ещё больше полезных статей, классных историй и вот таких спонтанных конкурсов 📚 
 
Приятных чаепитий 🙏🏻  ☺ Когда попробовал блинчик от Чайной мастерской — «Зов джунглей» Весна приятно согревает ярким солнцем, заманивая на свежий воздух... Вспомнилось [id188269043|Сашино] видео о варке Пуэра на природе 🔥

Скоро во всех лесопарках страны 😄

P.S. 
 
Кому нужны походные чайные наборы или чайники для варки чая на открытом огне — пишите vk.me/teaworkshop_el
Подберем для вас лучший 💪🏻 ПОЧЕМУ КИТАЙСКИЕ ЧАИ НЕ ПЬЮТ С САХАРОМ?

Отвечаем на вопросы наших покупателей и подписчиков 🌿

Ух! А зачем? В российской традиции пития китайских чаев бытует мнение, что чай — это самодостаточный законченный продукт, который не нуждается в дополнительном подслащивании. Но это мнение, а не правило. 

Если делиться личным опытом, то я привык пить чай без сахара. Мне нравится природный вкусо-ароматический профиль, который свойственен Шу Пуэрам или растительный, присущий зелёному чаю, или ягодно-кэробный, прослеживающийся в красных чаях. Мне достаточно их природной сладости/терпкости/горчинки и я не вижу смысла искусственно воссоздавать её с помощью добавок (в том числе, с помощью сахара). 

К тому же, говорят, что белый сахар не самый полезный продукт, но я в этом деле не эксперт, поэтому навязывать свое мнение не буду.
Как-то так :)

Если пьёте чай с добавками, то признавайтесь с какими? 🤔 Кто ещё не видел наше новое видео о чайной церемонии в Авито — увидьте: teaworkshop.ru/blog/kak-pjut-chaj-v-avito 👀

И, да, мы поставляем чай и чайную посуду в Авито, потому что у нас очень крутой продукт 😎 ВКУСНЫЕ БАТОНЧИКИ В ПОДАРОК К ЛЮБОМУ ЗАКАЗУ ДО 12 АПРЕЛЯ 🎁

Не пейте чай на голодный желудок! Прошу любить и жаловать — вкусные злаковые батончики от «Чайной Мастерской»! Полезный перекус между чаепитиями 🍵

На выбор несколько вкусов:

• Миндаль
• Грецкий орех
• Арахис
• Фундук
• Кедровый орех

Исключительно натуральный и естественный состав: овсяные хлопья, мёд, орехи, семена подсолнечника, кунжут, клюква, семена тыквы, изюм 🌱

В честь такого события дарим три батончика к любому заказу, сделанному до 12 апреля на нашем сайте teaworkshop.ru
С одной посылки теперь можно и перекусить, и попить чаю 😄

Всех благ 🙏🏻 Друзья, желаем вам хорошего начала трудовой недели 🙏🏻

А если что-то пойдёт не так — заварите чая, он поможет перестать беспокоиться, прояснит мысли и вы сможете найти лучший вариант решения проблемы.

Проверенно на личном опыте 😉

#чайнаямастерская #чм_мысли #понедельник «Чайный лист, подобно листу книжному, открывает перед вами новые мысли, чувства и образы, позволяет отвлечься от повседневной суеты и дает вам силы для дальнейшего движения к цели».

Лао - Цзы 😻 Любителям котиков посвящается 🍃 Воскресенье — отличный повод заварить чая в компании друзей Друзья, в рамках нашей постоянной рубрики «Музыка для чайной церемонии» не могу не поделиться невероятно чарующим, гипнотическим альбомом «Hiraeth» от вокалистки группы «Dеаd Саn Dаnсе» Lisa Gerrard и перкуссиониста David Kuckhermann 🕉

У меня несколько раз спрашивали в чайной, что это за музыка играет на фоне и я с радостью делюсь. Она идеально подходит как для вдумчивого чаепития, так и для сосредоточенной работы 🍵

Забирайте к себе на стену, чтобы не потерять 📌
Если не сложно — поделитесь в комментариях своими ощущениями от альбома.

Приятного прослушивания 🙏🏻 В чайной сегодня [id179380281|я], а значит варится Шу Пуэр Гунтин с Саган Дайля 🌿

Всех жду в гости 🙏🏻 🙌🏻 Доброе утро, друзья! Какой чай любите заваривать в начале дня? 🌿 Продолжите фразу ПЬЮТ ЛИ ЧАЙ В АВИТО? 🍵

Совсем недавно [id16240029|Сергей] и [id188269043|Саша] ездили в московский офис [club5755934|Авито], где провели чайную церемонию, рассказали про чай и познакомились с корпоративной чайной культурой трудящихся одной из ведущих IT-компаний России 🌿

Приятного просмотра 🙏🏻 Самое время отдохнуть от напряженной трудовой недели! Как это сделать? Приходите на пятничную чайную церемонию от [id16240029|Сергея] и получите свою порцию релакса 🌿

В программе:

✅ Вкусный чай 🍵 
✅ Содержательная беседа 💭 
✅ Хорошее настроение ☀ 
 
Время: 17:00 
Участие: 300 руб. 
Запись по телефону: +7 (499) 755-68-99
 
Добро пожаловать 🙏🏻 Пришли новые пиалочки 🍵
Все, кто в поисках новых керамических друзей для чайной церемонии — скорее сюда: teaworkshop.ru/shop/stuff/chashki

Приятных чаепитий 🙏🏻 Продолжаем отвечать на вопросы наших подписчиков и покупателей ❤
На этот раз говорим о воздействии Шу Пуэра 🌱
vk.com/@teaworkshop_el-pravda-li-chto-chai-puer-stimuliruet-mozgovuu-deyatelnost

Если у вас остались вопросы — пишите в комментариях ✏
Будем разбираться вместе!

#чай #ликбезЧМ ЛЕТО БЛИЗКО ☀
А знаете, что приходит с летом? Чайные вылазки на природу 🌿

Мы к этому делу подготовились и привезли для вас новый походный набор для чайной церемонии 🍵
Походный набор для чайной церемонии позволяет заваривать чай где угодно: в путешествии, в офисе, на пикнике, на даче, во время прогулки! Этот чайный набор я называю «Яйцо дракона» 😄
 
Он состоит из: 
 
• заварник с боковыми ручками и крышечкой — 185 мл 
• пиала побольше — 55 мл 
• пиала поменьше — 45 мл 
• стильная крафтовая коробочка для переноски 
 
Самое оно для летних чайных церемоний на природе — кинул в рюкзак и пошёл 🌿

Забирайте себе или в подарок родным и друзьям: teaworkshop.ru/product/nabor-jajco

Приятных чаепитий 🙏🏻 [id16240029|Сергей] из 2013 года желает вам приятных чаепитий в 2019 году 🍵

Сильно изменился? 😄

#чай #чайнаямастерская #teaworkshop В ЧЁМ ХРАНИТЬ? В ЧЁМ ДАРИТЬ?

К вопросу о хранении чая 🌿 
Наши классные крафтовые пакетики, в которых приходит к вам наш чай, предназначены для его безопасной транспортировки, но не для длительного хранения. Чтобы чай оставался свежим и ароматным и продолжал радовать вас во время чаепитий — обзаведитесь баночками! 

Их внешний вид — отдельное эстетическое удовольствие для глаз, а как их приятно открывать и закрывать 😌
К тому же чай в красивой баночке — это полноценный подарок, не требующий дополнительной упаковки 🎁

Переходите по ссылке и выбирайте баночку по вкусу: teaworkshop.ru/shop/stuff/banochki

Приятных чаепитий 🙏🏻 ДАРИМ ПУЭРА НА 900 РУБЛЕЙ! ОСТАЛОСЬ 3 ДНЯ 🔥

Друзья, осталось всего 3 дня до окончания нашей акции!
Мощный, крепкий, яркий Гунтин с должным количеством почек от фабрики Синь Вэнь — «Юн Жен Гунтин» в подарок при заказе на нашем сайте teaworkshop.ru от 2990 руб. Да еще и с бесплатной доставкой 🔥 
 
Этот чай — один из самых мощных по вкусу и по воздействию Пуэров в нашей линейке. Учитывая его сортность, он быстро раскрывается и отдает себя в густой, «питкий», насыщенный настой. Во вкусе прослеживается яркая кислинка и некая «несквичность». Спрессован в аккуратную плитку весом 250 грамм. И вся эта плиточка достанется вам в подарок! Подробнее о чае: teaworkshop.ru/product/yong-zhen-guntin 
 
В честь чего акция? Просто мы очень хотим лето! Вы будете пить Пуэр, согреваться и топить снег теплом своих тел и хорошим настроением 😄 
Ну а ещё мы готовимся к большой весенней закупке 🌿 
 
Акция продлится до конца марта, поэтому поторопитесь ⏳ 
Ждём вас на сайте teaworkshop.ru или в нашей чайной! 
 
Приятных чаепитий 🙏🏻 Продолжаем отвечать на вопросы наших подписчиков и покупателей ❤
На этот раз говорим о Шу Пуэре 🌱
https://vk.com/@teaworkshop_el-kakoi-chai-bodrit-kak-kofe

Если у вас остались вопросы — пишите в комментариях ✏
Будем разбираться вместе!

#чай #ликбезЧМ Хранение зеленого чая — это отдельный вопрос, требующий трепетного отношения. Зеленый чая относительно быстро теряет нотки свежести во вкусе и аромате, поэтому в Китае его пьют от урожая к урожаю. В наших условиях его можно хранить в холодильнике при температуре 5 градусов, чтобы замедлить процессы старения. Некоторые рекомендуют хранить его в морозилке при отрицательной температуре, но в таком случае есть опасность возникновения конденсата, что не лучшим образом скажется на качестве чае. Поэтому, если и хранить чай в морозилке, то лучше стараться избегать постоянных перепадов температуры при его доставании и распаковке.

#чай #зеленыйчай #чайныйликбезЧМ

https://teaworkshop.ru/shop/tea/green/ Всем любителям свежего зелёного чая!
Пришёл февральский Маофэн «Ворсистые Пики» 2019 года 🍵

Сладость. Свежесть. Воздушность.

Заказывайте здесь: teaworkshop.ru/product/maofen-unnan

Приятных чаепитий 🙏🏻 ЛЕТО БЛИЗКО ☀
 А знаете, что приходит с летом? Чайные вылазки на природу 🌿

Мы к этому делу подготовились и привезли для вас новый походный набор для чайной церемонии 🍵
Он позволяет заваривать чай где угодно: в путешествии, в офисе, на пикнике, на даче, во время прогулки!

Набор состоит из 7 предметов. В его состав входят: 
 
• фарфоровая гайвань — 110 мл 
• три фарфоровые пиалы — 40 мл 
• чайное полотенце 
• чахай из термостойкого стекла — 250 мл 
• мешочек для посуды 

Забирайте себе или в подарок родным и друзьям: teaworkshop.ru/product/chajnyj-nabor-borsetka 🎁

Приятных чаепитий 🙏🏻 Небольшой плейлист для ваших чайных церемоний 🕉

Забирайте к себе на стену, чтобы не потерять 📌

#музыкаЧМ Учителя только открывают двери, дальше вы идете сами 🍵

#цитатаЧМ #чай В ЧЁМ ПОЛЬЗА ЧАЯ ПУЭР?

Отвечаем на вопросы подписчиков и покупателей 🛍

По поводу пользы чая можно много рассуждать. Но вот что мне кажется за долгие годы его пития:

• Тонизирует
• Успокаивает сознание
• Способствует пищеварению
• Дарит вам хорошее настроение
​
И еще мне кажется что за свои бонусы, чай мало просит взамен. Он не сделает вас суперменом и не подарит богатырского здоровья, но он даст вам время посидеть и подумать о жизни. А здоровье и бодрость сами придут, когда порядок в голове.

Приятных чаепитий 🙏🏻 Пятничное чаепитие от [id16240029|Сергея] завтра вечером 🌿
Вкусный чай и рассказ о чайной церемонии в офисе Авито 🍵

Время: 17:00 
Участие: 300 руб. 
Запись по телефону: +7 (499) 755-68-99 или в ЛС Сергею 

Добро пожаловать 🙏🏻  Она вернулась ❤
Смола Пуэра Ча Гао снова в наличии на нашем сайте: teaworkshop.ru/product/cha-gao-smola-puera
Первым трём заказавшим по промо-коду SMOLA — скидка 10%

Повод вспомнить наше видео, посвященное Смоле Пуэра 👀
Пробуйте, если ещё не пробовали!

Приятных чаепитий 🙏🏻 Ко мне в чайную часто приходят люди, которые хотят познакомиться с Пуэром и не знают с чего начать. А ведь и правда! Столько марок, фабрик, рецептов, типов сырья, оттенков вкуса... Но у меня за годы появилось универсальное решение: начинать знакомство с Пуэрами можно с Пуэров от фабрики Гу Юэн Чун 🌿

В переводе Гу Юэн Чун означает «Древний Весенний Чай». Их визитная карточка — это добротные качественные Пуэры. Особенно популярны среди наших покупателей «шоколадные» плитки Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Снежная гора» 2017 года и Гу Юэн Чун «Да Сюэ Шань» 2010 года. И это неудивительно! Какая основная проблема у начинающих чаеманов? Как не переборщить с заваркой и как правильно заваривать. А эти плитки, спрессованы в виде двух шоколадок с 16 кусочками. Отломил один кусочек — вот и готова оптимальная порция на одну заварку. К тому же у них очень приятный сбалансированный вкус.

Есть и ценители блинов. На протяжении нескольких лет заядлых пуэроманов радует Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Биндао» 2010 года, а совсем недавно появились два новых блинчика: Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Древние деревья из Лао Бан Чжан» 2011 года и Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Бан Чжан Лао Чжай» 2012 года, которые уже обзавелись собственными ценителями.

Поэтому, если вы хотите пить Пуэр, но не знаете с чего начать — начните с Гу Юэн Чун 🍵

• Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Снежная гора» 2017 г — teaworkshop.ru/product/snezhnaya-gora-2017
• Гу Юэн Чун «Да Сюэ Шань» 2010 г — teaworkshop.ru/product/da-syue-shan-2010
• Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Биндао» 2010 г — teaworkshop.ru/product/gu-yuen-chun-bindao-2010-g-2
• Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Древние деревья из Лао Бан Чжан» 2011 г — teaworkshop.ru/product/gu-jujen-chun-lao-ban-chzhan
• Шу Пуэр Гу Юэн Чун «Бан Чжан Лао Чжай» 2012 г — teaworkshop.ru/product/shu-pujer-lao-banjan-2012-g

Приятных чаепитий 🙏🏻 ДАРИМ 250 ГРАММ ПУЭРА ДО КОНЦА МАРТА 🎁

Мощный, крепкий, яркий Гунтин с должным количеством почек от фабрики Синь Вэнь — «Юн Жен Гунтин» в подарок при заказе на нашем сайте teaworkshop.ru от 2990 руб. Да еще и с бесплатной доставкой 🔥

Этот чай — один из самых мощных по вкусу и по воздействию Пуэров в нашей линейке. Учитывая его сортность, он быстро раскрывается и отдает себя в густой, «питкий», насыщенный настой. Во вкусе прослеживается яркая кислинка и некая «несквичность». Спрессован в аккуратную плитку весом 250 грамм. И вся эта плиточка достанется вам в подарок! Подробнее о чае: teaworkshop.ru/product/yong-zhen-guntin

В честь чего акция? Просто мы очень хотим лето! Вы будете пить Пуэр, согреваться и топить снег теплом своих тел и хорошим настроением 😄
Ну а ещё мы готовимся к большой весенней закупке 🌿

Акция продлится до конца марта, поэтому поторопитесь ⏳
Ждём вас на сайте teaworkshop.ru или в нашей чайной!

Приятных чаепитий 🙏🏻 Небольшая музыкальная подборка для ваших тёплых осенних чаепитий 🕉 
 
Добавляйте к себе, чтобы не потерять 📌 
 
#чайнаямузыка #музыкаЧМ  Продолжаем отвечать на вопросы наших подписчиков и покупателей ❤
На этот раз несколько слов о названиях китайских чаёв🌱
https://vk.com/@teaworkshop_el-kakie-est-nazvaniya-kitaiskih-chaev

Если у вас остались вопросы — пишите в комментариях ✏
Будем разбираться вместе!

#чай #ликбезЧМ Как заваривать красный чай? Учитывая, что красный чай имеет степень ферментации от 90 до 100%, то лучше заваривать его 100 градусным кипятком, чтобы полностью раскрыть все полезные свойства чайного листа и увеличить степень экстракции (заваривания).

Для пития проливом достаточно взять 5 грамм хорошего китайского красного чая. В отличие от тех же Шу Пуэров — первую заварку сливать не обязательно. Красный чай имеет сладковатый и мягкий вкус с медовыми, фруктовыми нотками. Качественный чай выдержит 5-7 проливов и останется на дне пиалы легким цветочным ароматом.

Красный чай содержит в себе очень много полезных микроэлементов, укрепляющих иммунитет и оказывает на организм согревающее воздействие, поэтому очень здорово пить его в осенний и зимний периоды. 

#чай #красныйчай #чайныйликбезЧМ Я называю это чайничная реинкарнация. На фотографиях мой любимый чайничек Си Ши, который служил мне верой и правдой, заваривая плотные Шу Пуэры и ароматные тёмные Улуны, пока у него трагически не разбилась крышечка.

Те, кто в чая давно, знают, что чайничек — друг и товарищ, верный чайный спутник и, когда он разбивается, сложно просто взять его и выбросить. Такая вот чайная сентиментальность.

Вопрос: что делать? Очевидное решение — кинцуги. Решение очевидное, но, как правило, дорогостоящее. Мы за одной из чайных церемоний даже фантазировали о страховании чайников: купил новый чайник, сразу застраховал его, а, если вдруг что, есть деньги на ремонт и восстановление 😄

Но нам же нужно оправдывать вторую часть нашего названия! Мы же все-таки «Мастерская»! Поэтому придумали такое оригинальное решение: чайнички вышедшие из строя становятся домиками для растений, а с недавних пор, как мы начали проводить церемонии воскуривания благовоний Сян Дао, чайнички стали еще и держателями для Пало Санто 🔥

Вторая жизнь для наших глиняных питомцев 🌿
Как вам идея? 💭

#чай #чайнаямастерская Говорят, что чай улучшает внимательность и концентрацию. Проверяем этот факт в нашем конкурсе в Instagram 😈

Переходите по ссылке и ищите 5 отличий: instagram.com/p/Bu3e77HF8hl
Если найдете — получите приз 🎁 Размышляя над прошлым, узнаешь о будущем 🍵

Будет о чем подумать во время ближайшего чаепития 💭

#цитатаЧМ #чай А вот и долгожданное видео с фестиваля «Чайное настроение» завезли! Заваривайте чай, устраивайтесь поудобнее и жмите на плей 🌿

За видео низкий поклон [id188269043|Александру] 🙏🏻

Приятного просмотра! Всем представительницам прекрасного пола, которые придут к нам сегодня за чаем — тюльпан в подарок 🌷

И я сделал открытку для всех подписчиц нашей группы ❤
С праздником 🌸 Мы продолжаем наш чайный ликбез и делимся интересными статьями и фактами о чае и о чайной культуре 🍵

Сегодня мы поговорим о Гайвани: что это такое? Какие виды бывают? Что в них заваривают?

vk.com/@teaworkshop_el-chto-takoe-gaivan

Приятного просмотра и приятных чаепитий 🙏🏻

Если у вас будут вопросы — пишите. Будем разбираться вместе!

#ликбезЧМ #чай #чайнаямастерская Анпэкедж нашей посылки и обзор Шу Пуэра «Зов Джунглей» от [id15995241|Master Den] 🌿

Очень приятное динамичное видео, которое смотрится на одном дыхании. В кадре много зелени острова Самуи, много чая и бесподобный Мастер Ден, навивающий своим образом легкую ностальгию по далёкому 1994 году и культовому фильму Люка Бессона «Леон».

Качественная работа! Рекомендую к просмотру 👀
А кто еще не пробовал наш дебютный Шу Пуэр «Зов Джунглей» — скорее к нам на сайт: teaworkshop.ru/product/shu-pujer-zov-dzhunglej

Приятных чаепитий 🙏🏻

#друзьяЧМ #чайнаямастерская #пуэр Совсем недавно начали постигать азы чайной культуры и не знаете на что ориентироваться при выборе чая?
Специально для вас мы подготовили небольшую памятку, чтобы вам было комфортнее выбирать чай 🍵

Забирайте к себе на стену, чтобы не потерять 📌

#чай #чайнаямастерская #ликбезЧМ МАРТОВСКИЕ СКИДКИ 🔥

Весна — пора обновления! Вот и я обновил раздел со скидками на нашем сайте 🖥

Всё здесь: teaworkshop.ru/sales
В марте со скидкой 10% отдаём три гайвани, три Улуна, три Пуэра, классного чайного духа, обворожительный керамический чайничек, ароматный красный чай, травяной сбор и листовой Иван-Чай 🌿

Скорее переходите по ссылке и выбирайте: teaworkshop.ru/sales

Приятных чаепитий 🙏🏻   ОВСЯНКА, СЭР!

Практически год назад мы сделали подробное руководство по варке Шу Пуэра на овсяном молоке. Отличный повод вспомнить, как это делается и сварить себе вкусный, сытный, а главное согревающий чай в честь скорого прихода весны 🌿

Если у вас будут вопросы — пишите в комментариях! Будем разбираться вместе 🍵

#ликбезЧМ #чай #чайнаямастерская #nemoloko ЕЩЁ ОДИН КОНКУРС ПО ПРОСЬБАМ ПОДПИСЧИКОВ🔥

Вторая часть груза с новой посудой 😍
И конкурс в нашем Instagram в честь прихода новых чайничков (teaworkshop.ru/shop/stuff/clay-teapot)

Он закончится завтра ровно в 00:00 ⏳
Итоги подведем в понедельник!
Условия, призы и суть конкурса просты и описаны здесь: instagram.com/p/BugTpmXl_vk 🌿

Не мешкайте и принимайте участие 🔥
Удачи! Приключение нашего кота в гостях у [id45900641|Бориса] и [id382100560|Таи] 🐯

«Фантастический Кот от Чайной Мастерской и места где он обитает».

Кто ещё не знаком с нашим дебютным Пуэром — скорее сюда: teaworkshop.ru/product/shu-pujer-zov-dzhunglej

#друзьяЧМ #чайнаямастерская Она тут ненадолго уходила, но снова вернулась на сайт 🌱
Самая мощная травушка в нашем ассортименте! Саган Дайля вновь доступна для заказа 🖥

Заказывайте здесь:
⬇⬇⬇
teaworkshop.ru/product/sagan-dajlya

И несколько моих авторских рецептов бонусом:

• Заваривать Саган-Дайля обособленно. Берем 8-10 листочков на 200-250 мл кипятка. Можно заваривать настаиванием в кружке.

• Саган-Дайля вкупе с сильноферментированным Иван-Чаем (teaworkshop.ru/product/ivan-chaj-cherny) Соотношение 1 к 5, берем 5 грамм Иван-Чая и 1 грамм Саган-Дайля. Можно заваривать проливом. Моё любимое сочетание.

• Саган-Дайля с крупнолистовым красным чаем (https://teaworkshop.ru/product/yunnan-hun-cha) Соотношение как и с Иван-Чаем. Можно заваривать в большой кружке настаиванием.

• Саган-Дайля с травяным сбором (teaworkshop.ru/product/travyanoj-sbor-dolmennyj) Травушка к травушке — самое полезное сочетание 🌿

Кстати, травушка очень ароматная, поэтому лучше её не заваривать в пористом глиняном чайничке. Используйте стеклянную или керамическую посуду.

Приятных чаепитий 🙏🏻 Сегодня пришёл первый предзаказ на подарочный набор к 8 Марта 🌸

Если ломаете голову над тем, что же подарить самым красивым и заботливым, то мы можем помочь!

Аккуратный чайный набор в подарочной упаковке с самыми вкусными и ароматными чаями 🌿

В него войдут сразу 10 чаёв:

• Красный чай Чжень Шань Сяо Чжун
• Белый чай Юэ Гуан Бай «Белый лунный свет»
• Улун Шуй Сянь «Крепкий Аромат» Нун Сян сильной прожарки
• Улун Тегуаньинь «Богиня Милосердия»
• Красный чай Юньнань Хун Ча
• Шу Пуэр «Лао Шу Ча»
• Травяной сбор «Дольменный»
• Иван-Чай «Черный» листовой
• Хризантема «Цзюй Хуа»
• Зелёный чай Маофэн «Ворсистые Пики»

Все чаи отмерены по 10 грамм, с любовью и заботой упакованы в герметичные крафтовые пакетики и подписаны 🍵
Если захотите почитать подробное описание каждой позиции, они все есть у нас на сайте teaworkshop.ru

Стоимость одного набора 790 руб.
При заказе от 3 штук каждый набор выйдет по 750 руб.

Для заказа пишите [id16240029|Сергею]. 

Готовьтесь к праздникам заранее 🙏🏻 Великолепные фотографии нашего блинчика с острова Самуи от [id15995241|Master Den] 🌿

Вот, где бы заваривать Пуэр 😄

#друзьяЧМ #чайнаямастерская #пуэр РЕСТОК ГАБА ЧАЯ 🌿

У меня классные сайтоновости 🖥
Мы так долго его ждали и вот он — большой груз с острова Тайвань со всеми любимым Габа Улуном 🍵

Снова в наличии наши постоянные «резиденты»: 

• Габа «Алишань»
• Габа «Естественной скрутки»
• Габа «Полусферической скрутки»
• Габа «Хе Хуан Шань»

И вместе с тем пара новинок!
Габа «Корица» с гор Мэй Шань и Габа из «Чжу Шань» 🌱

Скорее переходите в раздел с Габой и заказывайте свои самые любимые виды, пока они снова не закончились: teaworkshop.ru/shop/tea/gaba

Приятных чаепитий 🙏🏻

#габачай #габа #улун #gaba ОСТАЛОСЬ ВСЕГО ТРИ ДНЯ 😱

До чего? До окончания нашего конкурса «Зов Джунглей» 🐯
Уже 28 февраля мы подведём итоги!

При чем здесь этот чайничек? Именно он и станет главным призом 🎁

Традиционная форма До Цю «Падающий Шарик». Довольно объёмный. Подойдет для чаепитий большой компанией. Шероховатая приятная на ощупь поверхность. Высокотемпературный длительный обжиг.
Объём — 220 мл.

Что? Вы не знаете о каком конкурсе идёт речь? 😮
Тогда рассказываю в двух словах, ведь времени осталось совсем мало! В начале 2019 года мы официально презентовали наш авторский блинчик Шу Пуэр «Зов Джунгдей» и в честь этого радостного события устроили конкурс, суть которого проста:

• покупаете наш блинчик teaworkshop.ru/product/shu-pujer-zov-dzhunglej
• фотографируете его
• выкладываете фото к себе в Instagram и отмечаете нас instagram.com/teaworkshop

Всё! 28 февраля мы проводим лотерею и один из участников заберёт этот чудесный чайничек, аккурат под наш Шу Пуэр ☕️

Поэтому поторопитесь! Делайте заказ прямо сейчас, ведь посылка ещё должна до вас дойти 🚚

Приятных чаепитий 🙏🏻

#пуэр #чайнаямастерская Лондон из зэ кэпитал оф Грейт Британ 🇬🇧
Всем знакома эта фраза с уроков английского? 😄
 
Потому что наш чайный стикер добрался и до Туманного Альбиона ❄

We spreading the spirit of tea all over the world 🌍
Мы распространяем дух чая по всему миру 🍵

Проверим эрудированность чайных людей. Все знают, что это за река на фотографии?

#будьвчае #чайныйстикер #друзьяЧМ ㊙ Атмосфера традиционной чайной церемонии зависит от многих факторов. Важна практически каждая деталь — умение чайного мастера, правильная посуда, аккуратное окружение, чистая вода, качественное чайное сырье и т.д. 
С другой стороны, чтобы насладиться чаем и обрести внутренний покой среди бушующих мирских забот достаточно простого искреннего намерения ☯ 
 
Именно это намерение мы поможем вам создать! 
Как? — С помощью музыки 🕉 
 
Мы подготовили небольшой музыкальный плейлист, который вы можете использовать во время проведения своих церемоний 🌿 
 
Репостни, чтобы не потерять 🔍 
 
#чайнаямузыка #музыкаЧМ  Тут незаметно подкралось 23 февраля 😄
Кому нужен чай или посуда в подарок для самых сильных и мужественных — ждём вас в гости 🍵

Доброго дня ☀ Классная новость для любителей Йерба Мате 🌿

Свежая поставка! А в свежей поставке два новых вида Йербы:
La Hoja Molienda» Selectiva и Andresito» Tradicional.
Прямиком из Аргентины 🇦🇷

Заказывайте здесь: teaworkshop.ru/shop/tea/mate

Приятных матепитий 🙏🏻 Чайная церемония от [id16240029|Сергея] сегодня вечером 🍵
Заварим — крепко, посидим — душевно 🔥

Время: 17:00 
Участие: 300 руб. 
Запись по телефону: +7 (499) 755-68-99 или в ЛС Сергею 
 
Добро пожаловать 🙏🏻  Сегодня День родного языка 🇷🇺

Как его можно отметить? Я додумался до того, что можно вечером после трудового дня заварить чаю и уделить время чтению книги. Ведь ничто так не защищает нашу языковую и культурную идентичность как чтение книг на родном языке. Осталось выбрать книгу 📚

А здесь хочется услышать вас: какие книги хорошо заходят под чай? Помогите определиться 🤔

#чай #деньродногоязыка #чайнаямастерская ВНЕЗАПНЫЙ КОНКУРС 🔥

Вчерашние очаровашки в дневном свете 😍
И конкурс в нашем Instagram в честь прихода новых чайничков!

Он закончится завтра ровно в 18:00 ⏳
Условия, призы и суть конкурса просты и описаны здесь: instagram.com/p/BuG8xvFlbUb 🌿

Не мешкайте и принимайте участие 🔥
Удачи! Своими ощущениями, опытом и пониманием делится близкий друг и соратник «Чайной Мастерской» [id3221238|Олег]. Эта статья была написана аж в 2014 году, но до сих пор не утратила своей актуальности. Если вы совсем недавно в чае, уделите ей несколько минут и соприкоснитесь с мыслями человека, заваривающего чай уже больше 7 лет. Если же вы в чае уже давно, эта статья — отличная возможность сравнить свое миро и чае-понимание со взглядами чайного товарища.

vk.com/@teaworkshop_el-vnutrennyaya-i-vneshnyaya-sostavlyauschie-chainoi-ceremonii

Приятного просмотра 🙏🏻

#друзьяЧМ #ликбезЧМ #чай #чайнаяцеремония САМАЯ. БОЛЬШАЯ. ПОСТАВКА. ПОСУДЫ. В ЭТОМ. ГОДУ 😱

Большая часть пиал и чайничков уникальна, в единственном экземпляре, поэтому, если что-то приглянется — пишите, поставим в бронь ⏳

Начнем с очаровательных пиал 😍
Сразу 18 новинок!

Смотрите здесь: https://teaworkshop.ru/shop/stuff/chashki/

Главный друг любого чайного человека — глиняный чайничек 🔥

Пришли классные варианты разного объёма от 85 мл до 225 мл. Что особенно приятно — демократичные по стоимости 😎

Новые глиняные красавчики здесь: https://teaworkshop.ru/shop/stuff/clay-teapot/

И кратко об остальных новинках:

Пришли сита, полотенца, мешочки для Пуэров и чайной утвари и другие аксессуары для чайной церемонии: https://teaworkshop.ru/shop/stuff/prinadlezhnosti/

И несколько новых эстетичных баночек для хранения чая 🌿
Здесь: https://teaworkshop.ru/shop/stuff/banochki/

Все новинки с иконкой зелёного листочка 🌱

Если будут вопросы — пишите ✏

Приятных чаепитий 🙏🏻 С мыслями своими обходись как с гостями, а с желаниями – как с детьми 🍵

#цитатаЧМ #чай С происхождением самых известных сортов зеленого чая связано множество легенд. Например, чай Лунцзин («Колодец дракона»), назвали в честь дракона, спрятавшегося в колодце, который спас местных жителей от засухи, когда они обратились к нему с молитвами.

А вот, что говорят о чае Тай Пин Хоу Куй («Повелитель обезьян из уезда Тай Пин»). Согласно легенде, дух обезьяны, которую с почестями похоронил на небольшом холме старый местный житель, отблагодарил его, подарив ему целый сад чайных деревьев. В честь этого подарка старик назвал чайный холм Хоу Ганг «холм обезьяны», а изумительный чай Хоу Куй «первый, лучший».

#чай #зеленыйчай #чайныйликбезЧМ Друзья, вконтакте нещадно режет охваты и есть риск, что вы упустите какие-то из наших постов в вашей ленте и мы будем грустить 😞

Поэтому обязательно нажмите на кнопку «Уведомлять о новых записях», чтобы получать извещения о наших самых горячих новостях и новинках 🔥
Аналогично можно включить уведомления и на компьютерной версии, нажав на колокольчик в правом меню 🔔

Оставайтесь на чайной волне вопреки закручивающимся гайкам 🌊 

Ну и конечно, если вам нравится то, что мы делаем и то, как мы это делаем — не скупитесь на лайки и репосты ❤
Мы хотим, чтобы о чае узнало как можно бооольше людей 🍵

#чай #чайнаямастерская ПРИВЕЗЛИ ФЕСТИВАЛЬ С СОБОЙ 🔥

Завтра тематическая чайная церемония от [id16240029|Сергея] 🍵
Тема: отчет с фестиваля «Чайное настроение», который прошёл в минувшие выходные. Много чая и интересные истории! Ждём вас в гости!

Время: 17:00
Участие: 300 руб.
Ведущий: Сергей
Запись по телефону: +7 (499) 755-68-99 или в ЛС [id16240029|Сергею] 

Добро пожаловать 🙏🏻 Небольшое атмосферное видео от [id112587238|Кристины] 📹

Чайная магия с участием [id99502503|Алины] в День всех влюбленных 🍵

#друзьяЧМ #чай #чайнаямастерская День святого Валентина ❤
 
Как вам вкладыш Love is? 
Вот, что такое любовь 😄
Можете распечатать и подарить вместе с чаем 😉

Радуйте своих любимых! 
Преподнося чай, вы дарите не только чай, но и настроение 🍵

Подборка чая для неё:

• НОВИНКА! Улун Габа из «Чжу Шань» (teaworkshop.ru/product/ulun-gaba-iz-chzhu-nbsp-shan)
• Улун Ци Лань Цин Сян «Чудесная Орхидея» (teaworkshop.ru/product/cilan)
• Улун Тегуаньинь «Богиня Милосердия» (teaworkshop.ru/product/teguanin)

Подборка чая для него:

• Шу Пуэр Лао Ча Тоу «Мягкие» из Юн Дэ (teaworkshop.ru/product/lao-cha-tou-soft)
• Улун Да Хун Пао «Большой Красный Халат», сильная прожарка (teaworkshop.ru/product/da-hun-pao-silnaja-prozharka)
• Красный Краснодарский чай «Пей Богатей» (teaworkshop.ru/product/pej-i-bogatej)

Приятных чаепитий 🙏🏻 КАМБЭК! ОН ВЕРНУЛСЯ 😱

Друзья, я не могу не поделиться своей радостью — у нас снова появился органический Шу Пуэр с севера Таиланда ❤
Свежая партия 2018 года!

Это тот самый случай, когда сразу не распробовал, но со временем понял, что влюблен! Я относился к этому чаю с некоторым пренебрежением из-за его «щадящей» недоферментации, но он продолжал терпеливо обхаживать моё чайное сердце и в итоге покорил своим насыщенным сливочным вкусом!

Если и существует натуральный Шу Пуэр, который заслуженно мог бы называться «молочный», то это Тайский Шу со старых деревьев.

Очень рекомендую к внимательному ознакомлению! Это невероятный чай ☕ Всё в подробностях я описал на сайте, кому интересно — можете почитать, ссылка ниже.

И заказывайте скорее, пока он снова не закончился: teaworkshop.ru/product/shu-puer-s-derevev-tajland
Это ограниченная партия, которая любит заканчиваться и пропадать на неопределенное время, делая из меня грустного Сергея 😭
Поэтому не повторяйте моих ошибок и, если понравится, закупайтесь впрок!

Приятных чаепитий 🙏🏻

#пуэр #чайнаямастерская Делаю репост, чтобы крик души разносился по чайным просторам 😄
Услышьте все, кто не слышал 📢 Форма этого чайничка навивает мне ассоциации с чем-то арабским 💭
В нем можно заваривать чай, летая на ковре-самолете, а вместо чайного духа будет джин 😁

Возможно, это из-за его крышечки и формы ручки. 
А так крутецкий чайничек из исинской глины с рельефным рисунком на боковой стенке. Объём: 235 мл. Подойдет для больших компаний. Что интересно стоит он совсем недорого — всего 2700 рублей.

Кто захочет забрать — пишите, поставлю в резерв ✏

#чайник #исинскаяглина #чайнаямастерская #teapot #clayteapot #teaworkshop #tealover #чай До [id283475375|Ольги] добрался этот очаровательный керамический малыш 😍

Ольга не ограничилась устной благодарностью, но еще и сделала несколько обворожительных фотографий во время чайного действа 📷
За что ей большое спасибо ❤

Почему этот чайничек малыш? Потому что в нём всего 105 мл. Почему очаровательный? Потому что это очень классная керамика, выполненная в технике кракелюр!

Хотите так же? Тогда вам сюда: teaworkshop.ru/product/chajnik-sineva-krakeljur-105-ml

А Ольге я желаю исключительно приятных чаепитий с новым другом 🙏🏻

#друзьяЧМ #чай #чайнаямастерская Новые калабасы для Мате 🌱
Любителям Йербы сюда: teaworkshop.ru/shop/tea/mate

Если вы до этого не сталкивались с Мате и плохо представляете, как правильно пить Йербу — [id16240029|Сергей] недавно записал краткую видео-инструкцию, где он вкусно рассказывает о том, как правильно готовить Мате: vk.com/gordienko_ss?w=wall16240029_8909

Приятных матепитий 🙏🏻 Друзья, важно ваше мнение 🤔
Поделитесь, что вы цените в нашей группе больше всего?

Если у вас есть идеи и предложения — пишите в комментариях 📝
Делаем для вас и ориентируемся на вас же 🍵

#чай #чайнаямастерская Друзья, сегодня вечером мы отправляемся на [club173442520|«Чайное настроение»] 🚗

Все выходные будем там, так что присоединяйтесь 🍵

Из этого следует две новости:

Во-первых, традиционная пятничная чайная церемония от [id16240029|Сергея] переносится в пространство фестиваля.

А, во-вторых, в чайной остается другой [id179380281|Сергей] и она будет работать в штатном режиме. Суббота и воскресенье с 10:00 до 20:00 🕗
Будем рады видеть!

Всем доброй пятницы и бодрых выходных 🙏🏻 Как вам фотки, друзья? Стиль? ✊🏻

У нас послеобеденное чаепитие. Заваривали мы, кстати, вовсе не красный чай, а кипрей или Иван-чай. Листовой. Сильноферментированный. Приготовленный по технологии китайского красного чая.
Очень вкусно.

Отдельно хвалим чайный набор из гайвани и пиал за эстетическое удовольствие и вакуумный чахай за «классно сидит в руке и не обжигает пальцы».

Вся посуда есть у нас сайте 🖥

• Гайвань — teaworkshop.ru/product/gajvan-starinnaja-rospis-150-ml
• Пиалы — teaworkshop.ru/product/piala-starinnaja-rospis-farfor
• Чахай — teaworkshop.ru/product/chaxaj-termo
• Иван-чай — teaworkshop.ru/product/ivan-chaj-chernyj

Приятных чаепитий 🍵

#чай #иванчай #кипрей #чайнаяцеремония #гайвань #пиала #чайнаямастерская #tea #teaart #teaworkshop #teaphoto #teaphotography #tealover У нас тут небольшой и спонтанный конкурс в Instagram: www.instagram.com/teaworkshop
 
Продлится он ещё 10 часов до полуночи. 
Все, кто там есть, принимайте участие 🍀 
Подробности там же в последнем посте! 
 
Удачи 💪🏻 